let categories = [
    'Computer', 'Internet', 'Handy & Co.', 'Software'
]

let questions = [
    {
        "category": 0,
        "question": "Wer hat den Computer erfunden?",
        "answer_1": "Michael Ballack",
        "answer_2": "Das Sams",
        "answer_3": "Konrad Zuse",
        "answer_4": "König Ludwig XIV",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "category": 0,
        "question": "Wieviel Bit stecken in einem Kilobyte?",
        "answer_1": "1000",
        "answer_2": "8192",
        "answer_3": "80000",
        "answer_4": "13",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "category": 0,
        "question": "Wie schnell war der erste Computer?",
        "answer_1": "1300 Hz",
        "answer_2": "1 Hz",
        "answer_3": "16 kHz",
        "answer_4": "5,3 Hz",
        "correctAnswer": 4
    },
    {
        "category": 0,
        "question": "Wann gab es den ersten PC?",
        "answer_1": "1938 (Zuse Z3)",
        "answer_2": "1976 (Apple I)",
        "answer_3": "1966 (PC-4712)",
        "answer_4": "1991 (BlueScreen)",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "category": 0,
        "question": "Welche Dezimalzahl entspricht dem BinÃ¤rcode 101010?",
        "answer_1": "1111",
        "answer_2": "13",
        "answer_3": "42",
        "answer_4": "499",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "category": 1,
        "question": "Wer ist der Erfinder der 'Internetsprache' HTML?",
        "answer_1": "Tim Berners-Lee",
        "answer_2": "Lady Gaga",
        "answer_3": "Didi Hallervorden",
        "answer_4": "Stephen Hawking",
        "correctAnswer": 1
    },
    {
        "category": 1,
        "question": "Was bedeutet HTTPS?",
        "answer_1": "Hypertext Transfer Protocol",
        "answer_2": "High Tension Titan-Poly Socket",
        "answer_3": "Hypertext Transport Protocol Safety",
        "answer_4": "Hypertext Transfer Protocol Secure",
        "correctAnswer": 4
    },
    {
        "category": 2,
        "question": "Was ist 5G?",
        "answer_1": "Ein Elektroauto von Tesla",
        "answer_2": "Ein Mobilfunkstandard",
        "answer_3": "Ein Handymodell von Nokia",
        "answer_4": "Eine hochfeste Stahlsorte",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "category": 2,
        "question": "Welche Firma hat das erste Handy erfunden?",
        "answer_1": "Siemens",
        "answer_2": "Nokia",
        "answer_3": "Motorola",
        "answer_4": "Privileg",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "category": 2,
        "question": "Wieviel wog das erste Handy?",
        "answer_1": "3,6 kg",
        "answer_2": "800 g",
        "answer_3": "10 kg",
        "answer_4": "1 kg",
        "correctAnswer": 4
    },
    {
        "category": 2,
        "question": "Wie lange konnte man mit dem ersten Handy telefonieren?",
        "answer_1": "6 Minuten 30 Sekunden",
        "answer_2": "20 Minuten",
        "answer_3": "3 Stunden",
        "answer_4": "1,5 Stunden",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "category": 3,
        "question": "Wer entwickelte das Betriebssystem Windows?",
        "answer_1": "Tim Berners-Lee",
        "answer_2": "Alfred Biolek",
        "answer_3": "Microsoft",
        "answer_4": "Captain Kirk",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "category": 3,
        "question": "Was ist Java?",
        "answer_1": "Eine Insel im Pazifik",
        "answer_2": "Eine Programmiersprache",
        "answer_3": "Eine Teesorte",
        "answer_4": "Eine Modemarke",
        "correctAnswer": 2
    },
    {
        "category": 3,
        "question": "Was ist ein Bug?",
        "answer_1": "Eine spezielle Programmfunktion",
        "answer_2": "Ein Tastaturkürzel",
        "answer_3": "Ein Programmierfehler",
        "answer_4": "Eine andere Bezeichnung für 'App'",
        "correctAnswer": 3
    },
    {
        "category": 3,
        "question": "Welche Programmiersprache verwendet nur die Zeichen +-&lt;&gt;[],.?",
        "answer_1": "C++",
        "answer_2": "MS-DOS",
        "answer_3": "Brainf*ck",
        "answer_4": "ASCII",
        "correctAnswer": 3
    },
]